 \section{Όψεις}

Μια όψη που περιέχει όλα τα εστιατόρια που υπάρχουν στη βάση και τα πιάτα και ποτά που προσφέρουν τα οποία έχουν εγκριθεί από διαχειριστές. Η όψη αυτή είναι χρήσιμη για την κατηγορία χρηστών των πελατών.

\begin{align*}
    V1 \leftarrow & (\sigma_{\text{restaurant\_is\_approved} = \text{TRUE}}(\text{restaurant}) \bowtie \sigma_{\text{food\_is\_approved} = \text{TRUE}}(\text{food}) \bowtie \\
    &\text{food\_has\_ingredient} \bowtie \text{ingredient}) \cup \\
    &(\sigma_{\text{restaurant\_is\_approved = TRUE}}(\text{restaurant}) \bowtie \sigma_{\text{drink\_is\_approved = TRUE}}(\text{drink}) \bowtie \\
    &\text{drink\_has\_ingredient} \bowtie \text{ingredient})
\end{align*}

Μια όψη που περιέχει όλα τα πιάτα και τα ποτά που δεν έχουν εγκριθεί ακόμα, καθώς και το κατάστημα που τα προσφέρει όπως και τη λίστα των συστατικών τους. Η όψη αυτή είναι χρήσιμη για την κατηγορία χρηστών των διαχειριστών.

\begin{align*}
    V2 \leftarrow & (\text{restaurant} \bowtie \sigma_{\text{food\_is\_approved} = \text{FALSE}}(\text{food}) \bowtie \\
    &\text{food\_has\_ingredient} \bowtie \text{ingredient}) \cup \\
    &(\text{restaurant} \bowtie \sigma_{\text{drink\_is\_approved = FALSE}}(drink) \bowtie \\
    &\text{drink\_has\_ingredient} \bowtie \text{ingredient})
\end{align*}
